學者：倘失利 動搖執政地位

2018年07月07日

學者：倘失利 動搖執政地位

【本報訊】有北京獨立學者認為，北京已把美國視為中華民族實現偉大復興的最大外部障礙，退無可退；因此這場貿易戰，實際是一場「國運保衞戰」。美國學者亦有類似的講法，指習近平態度強硬，表現絕不退縮。專家估計，中美貿易戰至少會持續到明年。

被視為「國運保衞戰」

中共黨校校刊《學習時報》前副編審、現北京獨立學者鄧聿文在新加坡《聯合早報》撰文指，習近平（圖）曾指現在是最接近中國民族復興的時候，若因貿易戰而讓復興的勢頭夭折，不僅領導人權威將嚴重受損，中共執政地位也可能動搖，畢竟二者的合法性都建立在宣稱能帶領中國復興的基礎上。

鄧聿文認為，從這個角度看，北京已視華府為中國復興的最大外部障礙，確實感覺「退無可退」，因為「小退」——美國不滿足；「大退」——中國民眾不答應或者看笑話。因此，對中國政府來說，這場貿易戰實際是和美國打一場貿易和經濟戰爭，關乎國運，是一場「國運保衞戰」。

美國康乃爾大學國際貿易教授普拉薩德（Eswar Prasad）估計，特朗普及習近平看重貿易戰的政治意義多於經濟損失，習近平表現不退縮，一直以強硬態度談貿易問題，指中美內政因素令雙方難以找到緩和局勢的方法。

布魯金斯學會研究員杜大偉（David Dollar）則指，美國經濟表現強勁，估計貿易戰至少會持續到明年，不過，特朗普威脅發動的第三波對準總值2,000億美元中國產品的制裁行動估計要到今年冬季才會實施。

美國全國對外貿易理事會負責人耶克薩（Rufus Yerxa）認為，只有在特朗普政府形勢全面逆轉下、美國才會調整對華策略，貿易戰才會結束，但不知道何時出現這樣的局面。

美國普度大學農業經濟教授泰納（Wally Tyner）估計，中美將會在貿易戰中雙輸，估計兩國每年各自損失26億美元（202.8億港元）。

■記者盧燕儀

上一則
上一則
港口官員收不到指示華清關大混亂 新華社遲4小時始確認開戰

下一則
下一則
特朗普旗幟 浙江製造

中美貿易戰首輪徵稅貨品清單

港口官員收不到指示 華清關大混亂新華社遲4小時始確認開戰

特朗普旗幟 浙江製造

中共統一輿論圖穩民心

圖阻「中國製造2025」美另類科技戰專家：環球股市續受累

A股重創 跌幅遠超美國

到處點火 環球貿易恐崩潰

大豆飼料漲價 港人或捱貴豬肉

【中美貿易戰】《環時》社評：外部壓力推動政策審視 冀加大改革開放

【中美貿易戰】中共急向華爾街大老摸底 但仍猜不透侵侵

【中美貿易戰】華府高層眼中的中國改變了：最後沒有妥協

【中美貿易戰】中國撐到幾耐？ 8月底前或有答案

【中美貿易戰】「美方要價非理性可形容」 網民：人若犯賤我必犯人

【中美貿易戰】批違反世貿規則 中國向WTO投訴

【中美貿易戰】陳茂波指短期對本港影響微 林鄭借習總言論批美國

美出手徵關稅 中國即時還拖史上最大貿易戰開打

多難興邦，yeah

習總 再繼續強硬落去
中共黨內其他人 隨時會發動政變推翻佢, 再向美國投降

中共黨員只係想要錢, 根本對中華興復 無興趣
習總 為左佢個中華興復夢, 同美國死撐到底, 令到中共唔見左咁多錢, 令貪官小左得益, 自然唔順條氣

共匪，開於毛，興於鄧，衰於習，亡於

亡於連登仔

眾所週知，共匪同美國鬥，肯定冇得鬥，只係共匪之前吹得自己太勁，民眾期望太大，迫於保住政權合法性先要迫住打，但呢場係一場必輸之戰，所以或多或少都會對共匪政權有小小動搖

邊個寫ga
國同黨唔同
黨會失勢失利失權
但係長遠共產黨失勢對中國有利
唔好將黨運同國運混為一談

唔係話嚇到美日歐賴屎賴尿咩
怕咩，反正係全球第一大經濟體

中共是凌駕於中國

中共如果無錢, 咁中國只會更差, 隨時餓死幾億人

FF

強國玩民族主義
愛國主義
一讓步就奶野

共產黨都收埋皮既話
"中國" 都會不復存在

佢唔咁寫點出街

理事上一修憲就已經唔係原本嗰個中國

垃圾文

而家投降有冇得輸一半

雜帝乃天命所歸 邊個可以動搖到聖上！

咁咪對中國有利囉

純ff ， 中國共產黨冇legitimacy 呢個concept，只會rule by force